\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Klingenteufel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {110 (13W8+52)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 17,
        con = 18,
        int = 12,
        wis = 14,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +6, Kon +7, Wei +5, Cha +5},
        skills = {Motiv erkennen +5, Täuschen +5, Wahrnehmung +8},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 18},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Klingenhaut}
        Der Klingenteufel fügt zu Beginn jedes seiner Züge jeder Kreatur, die er gepackt hält, 5 (1W10) Stichschaden zu.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Teufel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Teufels wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Teufel führt drei Nahkampfangriffe aus: einen Schwanz- und zwei Klauenangriffe. Alternativ kann er zweimal Flamme schleudern einsetzen.

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Flamme schleudern}
        Fernkampf-Zauberangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 45 m, ein Ziel. Treffer: 10 (3W6) Feuerschaden. Wenn das Ziel ein brennbares Objekt ist, das nicht getragen oder gehalten wird, fängt es Feuer.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
